# SpF - Santé publique France
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Santé publique France est l’agence nationale de santé publique, un établissement public administratif sous tutelle du ministère chargé de la Santé.

Sa mission est d'améliorer et protéger la santé des populations. 
Elle assure notamment une observation et une surveillance épidémiologique 

## Historique

Créée en mai 2016 par ordonnance et décret, Santé publique France succède à
- l’Institut de veille sanitaire (InVS);
- l’Institut national de prévention et d'éducation pour la santé (INPES) ;
- l’Établissement de préparation et de réponse aux urgences sanitaires (EPRUS).

# Références

- [Page wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Agence_nationale_de_sant%C3%A9_publique)
- Présentation sur le site de [Santé publique France](https://www.santepubliquefrance.fr/a-propos).
